<resources>
    <string name="app_name">Tahlil</string>
    <string name="test">TESTDAN O\'TISH</string>
    <string name="about">LOYIHA HAQIDA</string>
    <string name="faq">SAVOL VA JAVOBLAR</string>
    <string name="contacts">ALOQA UCHUN</string>
    <string name="result">NATIJA OLISH</string>
    <string name="param1">Zararlanish darajasi</string>
    <string name="param2">Sog\'ayish darajasi</string>
    <string name="param3">Jami aholi</string>
    <string name="param4">Dastlab yuqtirganlar soni</string>
    <string name="param5">Dastlab tuzalganlar soni</string>
    <string name="param6">Vaqt oralig\'i</string>
    <string name="_0_00001">0,00001</string>
    <string name="_1">1</string>
    <string name="again">Qayta hisoblash</string>
    <string name="back">Orqaga</string>
    <string name="erase">O\'chirish</string>
    <string name="about1">\t Epidemik vaziyatning rivojlanishini tahlil qilish va modellashtirish uchun SIR modeli amaliyotda keng qo\'llaniladi, u aholini uch guruhga bo\'lishga asoslangan: S - sezgir (sezuvchan), I - infektsiyalangan (yuqumli) va R - immun (olib tashlangan). ): N = S + I + R, bu erda N - umumiy aholi.</string>
    <string name="about2">\t Ilova yopiq jamiyatda epidemiya tarqalishini modellashtirish uchun dastlabki ma\'lumotlar va tizim parametrlarini tanlash metodologiyasini yaratish imkonini beradi.</string>
    <string name="about3Title">Asosiy faktlar</string>
    <string name="about3">\t SIR modeli yuqumli kasalliklar dinamikasini tavsiflovchi o\'ziga xos kompartmental modeldir. Nima uchun SIR modeli “kompartmental model” deb ataladi, degan savol tug‘iladi.\n Bu modelda aholi guruhlarga bo‘lingan. Har bir guruh bir xil xususiyatlarga ega bo\'lishi kutiladi va SIR modeli model bo\'yicha segmentlangan uchta tarmoqni ifodalaydi:\n ● Sezuvchan - xavf ostida bo\'lgan va infektsiyani yuqtirishi mumkin bo\'lgan sog\'lom shaxslar;\n ● Yuqumli - infektsiyalangan shaxslar. ; infektsiya tashuvchilari;\n ● tuzalib ketganlar - “nafaqaga chiqqan” shaxslar, bu kasallikka qarshi immunitetga ega bo\'lgan tuzalgan shaxslar, shuningdek, vafot etganlar. \n "Sezuvchan" deganda kasallanganlar bilan aloqa qilgandan keyin kasallikka eng zaif odamlar guruhi tushuniladi. INFEKTSION vaqtida ular allaqachon kasal bo\'lishi yoki surunkali kasallikka chalingan bo\'lishi mumkin. "Infektsiyalangan" guruh allaqachon infektsiyani yuqtirgan odamlarni anglatadi. Ular kasallikni sezgir odamlar guruhiga etkazishi mumkin va vaqt o\'tishi bilan tuzalib ketishi mumkin. Qayta tiklangan bemorlar immunitetga ega bo\'ladilar, chunki. ularga endi kasallik ta\'sir qilmaydi.\n SIR modeli har bir guruhdagi odamlar soni vaqt o\'tishi bilan qanday o\'zgarishini tavsiflovchi ramka hisoblanadi.\n SIR modeli har bir guruhdagi odamlar sonini ma\'lumotlardan foydalangan holda tasvirlash imkonini beradi. oddiy differensial tenglama.</string>
    <string name="faqHeader">Ko\'p so\'raladigan savollar</string>
    <string name="faqText1">\t SIR modeli (Sezuvchan-infektsion-qayta tiklangan) yuqumli kasalliklar epidemiologiyasida keng qoʻllaniladigan asosiy kompartmental model boʻlib, aholi uch qismga boʻlinadi: sezuvchan, infektsiyalangan va tuzalib ketgan va oʻtish tezligini aniqlaydigan uzatish parametrlari koʻrsatilgan. Bu erda SIR modeli oddiy deterministik tuzilishga ega va uzatish parametrlari taqdim etilgan mos yozuvlar qiymatlari (manba ma\'lumotlarini ko\'rish uchun mos yozuvlar qiymatiga ega bo\'lgan katak ustiga suring) asosida belgilanadi yoki foydalanuvchi tomonidan kiritiladi.\n Kirish parametrlari ekspert guruhlari bilan maslahatlashuv orqali olinadi yoki ekspertlar tomonidan koʻrib chiqilgan jurnallar va maʼlumotlar bazalaridan olinadi. Asosiy kirish parametrlari quyida keltirilgan.\n o Yuqumli davr: Yuqtirilgan odam virusni sezgir boʻlganlarga yuqtirishi mumkin boʻlgan oʻrtacha kunlar soni. odamlar.Ushbu parametrni o\'zgartirish bashorat qilingan epidemiologik egri chiziqqa katta ta\'sir ko\'rsatishi mumkin. Ushbu parametrni toʻgʻri baholash uchun yuqumli kasalliklar epidemiologi bilan maslahatlashish tavsiya etiladi.\n o Yuqumli boʻlmagan holatlarning joriy yigʻindisi (tuzatilgan yoki oʻlgan): SIR modelida infektsiyali boʻlmagan holatlarning umumiy soni dastlabki tashxisni baholash uchun ishlatiladi. yuqumli kasalliklarning umumiy sonidan yuqumli bo\'lmaganlarni ayirish yo\'li bilan. Agar bu parametr nomaʼlum boʻlsa, bugungi kungacha boʻlgan har bir yuqumli davr uchun jamlangan holatlar sonidan foydalanish mumkin.\n o Bir kunda bir kishiga toʻgʻri keladigan kontaktlar: Bir kunda kasallangan odam duch keladigan oʻrtacha odamlar soni. Mamlakatga xos mos yozuvlar qiymatlari ish ta\'rifiga ko\'ra, ta\'sir qilish jismoniy yoki jismoniy bo\'lmagan aloqa bo\'lgan tadqiqot asosida taqdim etiladi.\n o Har bir kontaktda infektsiya ehtimoli: sezgir odamni yuqtirishning o\'rtacha ehtimoli yoki xavfi yuqtirgan odam bilan aloqa qilganda.\n o Koʻpayish darajasi: bitta infeksiya tufayli ikkilamchi infektsiyalarning oʻrtacha soni. SIR ning dastlabki bosqichida asosiy reproduktsiya soni 2,35 ga baholanadi.\n o Transmissiya parametrlari bir-biri bilan quyidagi formula bo\'yicha bog\'langan. Shunday qilib, istalgan uchta parametrni ko‘rsatib, to‘rtinchisini olishimiz mumkin.\n ▪ Ko‘payish raqami = (Infeksion davr) × (Kishi boshiga bir kunlik kontaktlar soni) × (Bir kontaktda infektsiya ehtimoli).\n • Foydalanuvchilar SIRni o‘zgartirishi mumkin. vaqt oralig\'idagi parametrlar, beshtagacha turli davrlarni (bosqichlarni) ajratib ko\'rsatish. Har bir bosqich boshlanish sanasi va kutilgan soni bilan belgilanadi yoki kuniga bir kishiga toʻgʻri keladigan kontaktlar soni.\n • Oʻtkazish kiritish parametrlarini tanlaganingizdan soʻng, SIR modeli maʼlumotlarini SIR Model Bemor hisoblari koʻrinishida koʻrishingiz mumkin, lekin bu yerda qoʻshimcha maʼlumotlarni kiritishingiz shart emas."</string>
    <string name="faqText2">\t Ma\'lumotlar ekspert guruhlari bilan maslahatlashish orqali yoki ekspertlar tomonidan ko\'rib chiqilgan jurnallar va ma\'lumotlar bazalaridan olinadi. Asosiy ma\'lumotlar quyida keltirilgan.\n o Yuqumli davr: Yuqtirilgan odam virusni sezgir odamlarga yuqtirishi mumkin bo\'lgan o\'rtacha kunlar soni. O\'zgartirish bu parametr bashorat qilingan epidemiologik egri chiziqqa katta taʼsir koʻrsatishi mumkin.Ushbu parametrni toʻgʻri baholash uchun yuqumli kasalliklar epidemiologi bilan maslahatlashish tavsiya etiladi.\n o Yuqumli kasalliklarning hozirgi yigʻindisi (tuzatilgan yoki vafot etgan): jami Yuqumli bo\'lmagan holatlar soni SIR modelida yuqumli kasalliklarning boshlang\'ich sonini baholash uchun umumiy umumiy holatlar sonidan endi yuqumli bo\'lmaganlarni ayirish yo\'li bilan foydalaniladi.Agar bu parametr noma\'lum bo\'lsa, umumiy holatlar soni. hozirgi kungacha har bir yuqumli davrdan foydalanish mumkin.\n o Bir kunda bir kishiga toʻgʻridan-toʻgʻri aloqada boʻlganlar soni: kasallangan odam bir kunda duch keladigan oʻrtacha odamlar soni. Mamlakatga xos mos yozuvlar qiymatlari ish ta\'rifiga ko\'ra, ta\'sir qilish jismoniy yoki jismoniy bo\'lmagan aloqa bo\'lgan tadqiqot asosida taqdim etiladi.\n o Har bir kontaktda infektsiya ehtimoli: sezgir odamni yuqtirishning o\'rtacha ehtimoli yoki xavfi yuqtirgan odam bilan aloqa qilganda.\n o Koʻpayish darajasi: bitta infeksiya tufayli ikkilamchi infektsiyalarning oʻrtacha soni. SIR ning dastlabki bosqichida asosiy reproduktsiya soni 2,35 ga baholanadi.\n o Transmissiya parametrlari bir-biri bilan quyidagi formula bo\'yicha bog\'langan. Shunday qilib, istalgan uchta parametrni ko‘rsatib, to‘rtinchisini olishimiz mumkin.\n ▪ Ko‘payish raqami = (Infeksion davr) × (Kishi boshiga bir kunlik kontaktlar soni) × (Bir kontaktda infektsiya ehtimoli).\n • Foydalanuvchilar SIRni o‘zgartirishi mumkin. vaqt oralig\'idagi parametrlar, beshtagacha turli davrlarni (bosqichlarni) ajratib ko\'rsatish. Har bir bosqich boshlanish sanasi va bir kishi boshiga kuniga kutilayotgan reproduktsiyalar yoki kontaktlar soniga qarab belgilanadi.\n Bu yerda qo‘shimcha ma’lumotlar talab qilinmaydi.</string>
    <string name="exit">Chiqish</string>
    <string name="potentialInfected">Potentsial zaharlanganlar</string>
    <string name="infected">Zaharlanganlar</string>
    <string name="recovered">Sog\'ayganlar</string>
    <string name="aboutApp">Ilova haqida</string>
    <string name="language">Til</string>
    <string name="yourResult">Sizning natijangiz</string>
    <string name="resultFullText">Yuqumli kasalliklar epidemiyasini bashorat qilishning analitik modeli</string>
    <string name="days">Kunlar</string>
    <string name="aboutProject">Loyiha haqida</string>
    <string name="appHeader">Ilova haqida</string>
    <string name="follow">Bizni kuzating</string>
    <string name="anyQuestion">Savollaringiz bormi?</string>
    <string name="sentToUs">Bizga yozing va biz sizga javob beramiz.</string>
    <string name="name">ismingiz</string>
    <string name="email">elektron pochtangiz</string>
    <string name="theme">mavzu</string>
    <string name="message">xabar</string>
    <string name="send">email orqali Yuborish</string>
    <string name="ok">ok</string>
    <string name="version">Versiya 1.0.1</string>
    <string name="appInfo1">\t Sodda qilib aytganda ushbu ilova analitik ma\'lumot olish dasturi hisoblanadi. Ushbu ilovadan foydalanib siz biror bir kasallik, zaharlanish tarqalishini ma\'lum bir davr mobaynida kechishi haqida tahliliy xulosalarni ishlab chiqishingiz mumkin. Ilovadan foydalanishda icons8.com saytidagi turli rasm va ikonkalardan foydalanildi.</string>
    <string name="appInfo2">\t Ushbu ilova Toshkent Pediatriya Tibbiyot Instituti qoshidagi Ilg’or Texnologiyalar va Strategik Tashabbuslar Markazi (ITSTM) tomonidan ishlab chiqarilgan.\nITST markazining asosiy maqsadi – xalqaro ilg`or raqamli texnologiyalarini qo`llagan holda yangi zamonaviy ilg`or raqamli texnologiya va telekommunikatsiya vositalarini boshqaruv ma`muriy va ta`lim jarayoniga tadbiq etish va muntazam ravishda rivojlantirib borish. Markazning yana bir asosiy vazifasi tibbiyot va ilg`or texnologiyalar sohasida, shu jumladan sun`iy intellekt, biotexnologiya va katta ma`lumotlar bazassi doirasida tadqiqotlar olib borish, tahliliy va strategik hujjatlarni tayyorlash hamda xalqaro loyihalar amaliyotini bajarishdan iborat.</string>
    <string name="appInfo3">\t ITST markazi, uning faoliyati va shuningdek boshqa ko\'plab bizning loyihalarimiz haqida batafsil ma\'lumotlarni quyidagi havolalar orqali bilib olishingiz mumkin.</string>
</resources>