<resources>
    <string name="app_name">Tahlil</string>
    <string name="test">ПРОЙТИ ТЕСТ</string>
    <string name="about">О ПРОЕКТЕ</string>
    <string name="faq">ВОПРОСЫ-ОТВЕТЫ</string>
    <string name="contacts">КОНТАКТЫ</string>
    <string name="result">ПОЛУЧИТЬ РЕЗУЛЬТАТ</string>
    <string name="param1">Уровень инфицирования</string>
    <string name="param2">Уровень выздоравления</string>
    <string name="param3">Всего населения</string>
    <string name="param4">Количество изначально инфицированных</string>
    <string name="param5">Количество изначально выздоровевших</string>
    <string name="param6">Временной интервал</string>
    <string name="_0_00001">0.00001</string>
    <string name="_1">1</string>
    <string name="again">Рассчитать снова</string>
    <string name="back">back</string>
    <string name="erase">erase</string>
    <string name="about1">Для анализа и моделирования развития эпидемической ситуации широко используется в практическом использовании модель SIR, основанная на разделении населения на три группы: S – восприимчивые (Susceptible), I – инфицированные (Infectious) и R – имеющие иммунитет (Removed): N = S + I + R, где N – общая численность населения.</string>
    <string name="about2">  Приложение позволяет построение методики выбора начальных данных и параметров системы для моделирования распространения эпидемии в замкнутом обществе.</string>
    <string name="about3Title">Основные факты Модель</string>
    <string name="about3">  SIR – это своего рода компартментальная модель, описывающая динамику инфекционных заболеваний. Возникает вопрос, почему модель SIR называется «компартментальной моделью».\n  В этой модели население делится на группы. Ожидается, что каждая группа будет иметь одинаковые характеристики и, получается, что SIR-модель представляет три ветви, сегментированные по модели:\n  ● Susceptible – здоровые особи, которые находятся в группе риска и могут подхватить инфекцию;\n ● Infectious – инфицированные особи; являются переносчиками инфекции;\n ● Recovered – «выбывшие» особи, к которым относятся выздоровевшие особи, приобретшие иммунитет к данной болезни, а также умершие. \n  «Восприимчивые» относятся к группе людей, наиболее уязвимых к заболеванию после контакта с инфицированными людьми. На момент заражения они могут уже быть больными или иметь какое-то хроническое заболевание. Группа «инфицированные» представляет уже зараженных инфекцией людей. Они могут передать болезнь группе восприимчивых людей и могут со временем выздороветь. Выздоровевшие пациенты приобретают иммунитет, т.к. они больше не подвержены этому заболеванию.\n  Модель SIR – это структура, описывающая, как количество людей в каждой группе изменяется в течении времени.\n  Модель SIR дает возможность описания количества людей в каждой группе с помощью обыкновенного дифференциального уравнения.</string>
    <string name="faqHeader">Часто задаваемые вопросы</string>
    <string name="faqText1">"  Модель SIR («Восприимчивые — Инфицированные — Переболевшие») – это базовая компартментальная модель, обычно используемая в эпидемиологии инфекционных заболеваний. Население делится на три части: восприимчивые, инфицированные и переболевшие, и указываются параметры передачи инфекции, от которых зависит скорость перехода людей между этапами. Модель SIR здесь имеет простую детерминистскую структуру, и параметры передачи либо указываются на основе предоставленных справочных значений (для просмотра информации об источнике наведите курсор на ячейку со справочным значением), либо вводятся пользователем.\n  Вводимые параметры получаются путем консультаций с группами экспертов или берутся из рецензируемых журналов и справочных баз данных. Ниже перечислены основные вводимые параметры.\n o Инфекционный период: среднее количество дней, в течение которых зараженный человек может передавать вирус восприимчивым людям. Изменение этого параметра может оказать большое влияние на прогнозируемую эпидемиологическую кривую. Для того чтобы правильно оценить этот параметр, рекомендуется проконсультироваться с эпидемиологом по инфекционным заболеваниям.\n o Текущее кумулятивное число уже не заразных случаев (выздоровевших или умерших): общее количество случаев, которые больше не являются заразными, используется в модели SIR для оценки изначального числа заразных случаев путем вычитания тех, кто больше не являются заразными, из общего кумулятивного числа случаев. Если этот параметр неизвестен, можно использовать кумулятивное число случаев на один инфекционный период до сегодняшнего дня.\n o Текущее количество контактов на человека в день: среднее количество людей, с которыми один инфицированный человек сталкивается за день. Даны справочные значения по конкретным странам, полученные на основе исследования, в котором контакт, согласно рабочему определению, подразумевает или физический, или нефизический контакт.\n o Вероятность заражения на контакт: средняя вероятность или риск заражения восприимчивого человека при контакте с инфицированным человеком.\n o Число репродукции: среднее число случаев вторичного инфицирования, обусловленных одним случаем инфекции. На начальной стадии SIR базовое число репродукции оценивается на уровне 2,35.\n o Параметры передачи связаны между собой по следующей формуле. Таким образом, указав любые три параметра, мы можем получить четвертый.\n ▪ Число репродукции = (Инфекционный период) × (Количество контактов на человека в день) × (Вероятность заражения на контакт).\n • Пользователи могут изменять параметры SIR с течением времени, выделяя до пяти различных периодов (стадий). Каждая стадия определяется датой начала и ожидаемым числом репродукции или количеством контактов на человека в день.\n • После выбора входных параметров передачи можно ознакомиться с данными модели SIR на вкладке SIR Model Patient Calcs («Расчеты числа больных по модели SIR»), однако вводить дополнительные данные здесь не требуется."</string>
    <string name="faqText2">"  \tВводимые параметры получаются путем консультаций с группами экспертов или берутся из рецензируемых журналов и справочных баз данных. Ниже перечислены основные вводимые параметры.\n o Инфекционный период: среднее количество дней, в течение которых зараженный человек может передавать вирус восприимчивым людям. Изменение этого параметра может оказать большое влияние на прогнозируемую эпидемиологическую кривую. Для того чтобы правильно оценить этот параметр, рекомендуется проконсультироваться с эпидемиологом по инфекционным заболеваниям.\n o Текущее кумулятивное число уже не заразных случаев (выздоровевших или умерших): общее количество случаев, которые больше не являются заразными, используется в модели SIR для оценки изначального числа заразных случаев путем вычитания тех, кто больше не являются заразными, из общего кумулятивного числа случаев. Если этот параметр неизвестен, можно использовать кумулятивное число случаев на один инфекционный период до сегодняшнего дня.\n o Текущее количество контактов на человека в день: среднее количество людей, с которыми один инфицированный человек сталкивается за день. Даны справочные значения по конкретным странам, полученные на основе исследования, в котором контакт, согласно рабочему определению, подразумевает или физический, или нефизический контакт.\n o Вероятность заражения на контакт: средняя вероятность или риск заражения восприимчивого человека при контакте с инфицированным человеком.\n o Число репродукции: среднее число случаев вторичного инфицирования, обусловленных одним случаем инфекции. На начальной стадии SIR базовое число репродукции оценивается на уровне 2,35.\n o Параметры передачи связаны между собой по следующей формуле. Таким образом, указав любые три параметра, мы можем получить четвертый.\n ▪ Число репродукции = (Инфекционный период) × (Количество контактов на человека в день) × (Вероятность заражения на контакт).\n • Пользователи могут изменять параметры SIR с течением времени, выделяя до пяти различных периодов (стадий). Каждая стадия определяется датой начала и ожидаемым числом репродукции или количеством контактов на человека в день.\n • После выбора входных параметров передачи можно ознакомиться с данными модели SIR на вкладке SIR Model Patient Calcs («Расчеты числа больных по модели SIR»), однако вводить дополнительные данные здесь не требуется."</string>
    <string name="exit">выход</string>
    <string name="potentialInfected">Потенциально зараженные</string>
    <string name="infected">Инфицированные</string>
    <string name="recovered">Выздоровевшие</string>
    <string name="aboutApp">О приложении</string>
    <string name="language">Язык</string>
    <string name="yourResult">Ваш результат</string>
    <string name="resultFullText">Аналитическая модель прогнозирования эпидемий инфекционных заболеваний</string>
    <string name="days">дни</string>
    <string name="aboutProject">О проекте</string>
    <string name="appHeader">О приложении</string>
    <string name="follow">Следите за нами</string>
    <string name="anyQuestion">У вас возникли вопросы?</string>
    <string name="sentToUs">Напишите нам и мы вам ответим.</string>
    <string name="name">имя</string>
    <string name="email">электронная почта</string>
    <string name="theme">тема</string>
    <string name="message">сообщение</string>
    <string name="send">отправить через email</string>
    <string name="ok">ok</string>
    <string name="version">Версия 1.0.1</string>
    <string name="appInfo1">\t Проще говоря, это приложение представляет собой аналитическое программное обеспечение. С помощью этого приложения вы можете разрабатывать аналитические выводы о распространении болезни или отравления за определенный период времени. В приложении используются различные изображения и иконки с icons8.com.</string>
    <string name="appInfo2">\t Это приложение разработано Центром передовых технологий и стратегических инициатив (ЦПТСИ) Ташкентского института педиатрической медицины. Основной целью центра ПТСИ является внедрение и планомерное развитие новых современных передовых цифровых технологий и телекоммуникационных средств в управленческом, административном и образовательном процессе с использованием передовых международных цифровых технологий. Еще одной основной задачей центра является проведение исследований в области медицины и передовых технологий, включая искусственный интеллект, биотехнологии и базы больших данных, подготовка аналитических и стратегических документов, реализация проектов международной практики.</string>
    <string name="appInfo3">\t Вы можете узнать больше о ЦПТСИ, его деятельности, а также многих других наших проектах по ссылкам ниже.</string>
</resources>